西方杯葛 習夫婦赴滬撐進口博覽會

2018年10月31日

西方杯葛 習夫婦赴滬撐進口博覽會

習近平夫婦將赴上海出席首屆進博會。

首屆中國國際進口博覽會將於11月5日至10日在上海舉行。國家主席習近平將出席開幕式，據傳將藉機對外重申中國開放政策。中國官媒在西方大報買版位造勢，但西方工業大國及美國齊齊杯葛，不派政要高官出席；大國僅俄羅斯總理梅德韋杰夫應承出席捧場。

僅發展中國家領袖出席

商務部副部長傅自應表示，今次博覽會是習近平親自倡議，習和夫人彭麗媛將下月4日赴上海主持開幕式，發表主旨演講，與中外領導人一起參觀國家館。官稱這是迄今首個以進口為主題的國際博覽會，在國際貿易發展史上是一大創舉，在世界貿易領域獨一無二。

但從外交部發佈的應邀出席外國領袖名單看，西方絕大多數國家領導人都將缺席，出席的外國領導人多是發展中國家；包括巴基斯坦、捷克、匈牙利、古巴、越南及巴拿馬等。也就是說，首屆中國國際進口博覽會遭到西方國家的普遍抵制。

有外媒報道稱，習近平可能會在博覽會上再次闡明中國的開放政策。官方《中國日報》在英國《每日電訊報》買下新聞版位，為博覽會造勢，稱這次將有來自20國集團（G20）逾2,800家企業代表與會，50個涉「一帶一路」國家和地區參加博覽會。

多維新聞網/《蘋果》記者

上一則
上一則
習特會談判倘破裂「所有華貨將徵稅」

下一則
下一則
中國廢售犀角虎骨禁令 勢刺激市場需求

習特會談判倘破裂「所有華貨將徵稅」

斥晉華集成電路涉盜技術中興翻版 美封殺華晶片企業

又做國際毒撚

冷戰

怕咩，送錢自然有非洲朋友黎支持，使咩理歐美國家

不是還有非洲貧友嗎?

自力更新呢？

柒到

隋煬帝請客，梗到啦

咪啱囉圍下爐做下大佬